zenair ch samolot ultralekki w układzie dolnopłata wolnonośnego jego konstruktorem jest chris heintz model jest udoskonaloną wersją samolotu który miał być tanim samolotem treningowym produkowany przez firmy zenair następnie zenith aircraft company i aircraft manufacturing and design amd w wersjach ch hd ch hds ch ul ch xl ch czteromiejscowy